
\lhead[\chaptername~\thechapter]{\rightmark}


\rhead[\leftmark]{}


\lfoot[\thepage]{}


\cfoot{}


\rfoot[]{\thepage}


\chapter{rescuer\_description\label{chap:ApendiceRescuerDescription}}

La estructura del paquete \emph{rescuer\_description} puede verse
en la \ref{img:DescriptionEstructura}. La configuración del paquete
se deja de la forma que puede verse en el fichero \emph{CMakeLists.txt}
(ver \ref{img:DescriptionCMakesLists}) y en el fichero \emph{package.xml}
(\ref{img:DescriptionPackageXML}).

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=1\columnwidth]{images/rescuerDescriptionFolder}\caption{Estructura del paquete rescuer\_description}
\label{img:DescriptionEstructura}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\shadowbox{\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{lstlisting}[basicstyle={\footnotesize},breaklines=true,language=make,tabsize=4]
cmake_minimum_required(VERSION 2.8.3)
project(rescuer_description)
\end{lstlisting}
%
\end{minipage}}\caption{CMakesLists.txt de rescuer\_description}
\label{img:DescriptionCMakesLists}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\shadowbox{\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{lstlisting}[basicstyle={\footnotesize},breaklines=true,language=XML,tabsize=4]
<?xml version="1.0"?>
<package>
  <name>rescuer_description</name>
  <version>0.0.0</version>
  <description>The rescuer_description package</description>

  <maintainer email="xulioxesus@gmail.com">rescuer</maintainer>
  <license>BSD</license>

  <buildtool_depend>catkin</buildtool_depend>
  <build_depend>roscpp</build_depend>
  <build_depend>rospy</build_depend>
  <build_depend>std_msgs</build_depend>
  <build_depend>actionlib</build_depend>
  <build_depend>actionlib_msgs</build_depend>
  <build_depend>message_generation</build_depend>
  <run_depend>roscpp</run_depend>
  <run_depend>rospy</run_depend>
  <run_depend>std_msgs</run_depend>
  <run_depend>actionlib</run_depend>
  <run_depend>actionlib_msgs</run_depend>
  <run_depend>message_runtime</run_depend>

</package>
\end{lstlisting}
%
\end{minipage}}\caption{package.xml de rescuer\_description}
\label{img:DescriptionPackageXML}
\end{figure}


Las dependencias del fichero \emph{package.xml, }no son necesarias
por lo que convendría eliminarlas.


\section{Descripción completa en urdf\label{sec:Descripci=0000F3n-completa-en}}

\begin{lstlisting}[basicstyle={\scriptsize},breaklines=true,language=XML,showstringspaces=false,tabsize=4]
<?xml version="1.0" ?>
<!-- =================================================================================== -->
<!-- |    This document was autogenerated by xacro from rescuer.urdf.xacro             | -->
<!-- |    EDITING THIS FILE BY HAND IS NOT RECOMMENDED                                 | -->
<!-- =================================================================================== -->
<robot name="rescuer" xmlns:xacro="http://www.ros.org/wiki/xacro">
  <material name="Rover/Red">
    <color rgba="1.0 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Rover/Black">
    <color rgba="0.0 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/LightGrey">
    <color rgba="0.7 0.7 0.7 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/DarkGrey">
    <color rgba="0.4 0.4 0.4 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Black">
    <color rgba="0.0 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/DarkGolden">
    <color rgba="0.4 0.4 0.3 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Blue">
    <color rgba="0.0 0.0 0.8 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Red">
    <color rgba="0.8 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Green">
    <color rgba="0.0 0.0 0.8 1.0"/>
  </material>
  <material name="invisible">
    <color rgba="0.0 0.0 0.0 0.0"/>
  </material>
  <gazebo>
    <plugin filename="libgazebo_ros_control.so" name="gazebo_ros_control">
      <robotNamespace>/rescuer</robotNamespace>
      <robotSimType>gazebo_ros_control/DefaultRobotHWSim</robotSimType>
    </plugin>
    <plugin filename="libgazebo_ros_joint_pose_trajectory.so" name="gazebo_ros_joint_pose_trajectory">
                </plugin>
  </gazebo>
  <!--xacro:include filename="$(find rescuer_description)/urdf/sdh/sdh.urdf.xacro" /-->
  <!--xacro:include filename="$(find rescuer_description)/urdf/fake_gripper/fake_gripper.urdf.xacro" /-->
  <link name="base_footprint">
	</link>
  <joint name="base_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0.08"/>
    <parent link="base_footprint"/>
    <child link="rover_base_link"/>
  </joint>
  <joint name="rover_base_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="rover_base_link"/>
    <child link="rover_chains_link"/>
  </joint>
  <link name="rover_base_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.002618 0.000006 0.204921"/>
      <!--mass value="0.001"/-->
      <mass value="200"/>
      <inertia ixx="2.7532e-02" ixy="1.5577e-06" ixz="-7.8932e-04" iyy="5.8836e-02" iyz="-8.9012e-07" izz="7.1819e-02"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_3n.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Rover/Red"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 0.175" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <!--box size="1.20 0.78 0.50" /-->
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_3n.dae"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <link name="rover_chains_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <mass value="10"/>
      <inertia ixx="1.0" ixy="0" ixz="0" iyy="1.0" iyz="0" izz="1.0"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_cadena3.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Rover/Black"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_cadena3.dae"/>
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <gazebo reference="rover_base_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="rover_chains_link">
    <material value="Gazebo/Black"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <joint name="arm_0_joint" type="fixed">
    <origin rpy="1.5708 1.5708 0" xyz="0.5 0.085 0.5"/>
    <parent link="rover_base_link"/>
    <child link="arm_0_link"/>
  </joint>
  <link name="arm_0_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <mass value="2.0"/>
      <inertia ixx="10" ixy="0" ixz="0" iyy="10" iyz="0" izz="10"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <!--cylinder radius="0.045" length="0.18" /-->
        <cylinder length="0.066" radius="0.045"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Red"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
        <!--cylinder radius="0.045" length="0.18" /-->
        <cylinder length="0.066" radius="0.045"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_1_joint" type="revolute">
    <origin rpy="0 0 1.5707963268" xyz="0 0 -0.240"/>
    <parent link="arm_0_link"/>
    <child link="arm_1_link"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <calibration rising="0"/>
    <!--dynamics damping="${damping}" friction="${friction}"/-->
    <dynamics damping="0"/>
    <limit effort="370" lower="-3.31" upper="3.31" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="50" soft_lower_limit="-3.3" soft_upper_limit="3.3"/>
  </joint>
  <link name="arm_1_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.000003 -0.009599 0.141766"/>
      <!--mass value="1.29364"/-->
      <mass value="4.89364"/>
      <!--inertia ixx="0.000012" ixy="0" ixz="0" iyy="0.000012" iyz="0.000002" izz="0.000005" /-->
      <inertia ixx="5.7745e-03" ixy="-2.6628e-07" ixz="-1.6643e-08" iyy="5.4967e-03" iyz="-1.0778e-03" izz="2.5060e-03"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular1.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 0.15" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular1.dae"/>
        <!--cylinder radius="0.065" length="0.30" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_2_joint" type="revolute">
    <origin rpy="1.5707963268 0 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="arm_1_link"/>
    <child link="arm_2_link"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="370" lower="-2.61" upper="2.61" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="50" soft_lower_limit="-2.6" soft_upper_limit="2.6"/>
  </joint>
  <link name="arm_2_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.000001 -0.071960 -0.043237"/>
      <!--mass value="1.68311"/-->
      <mass value="5.28311"/>
      <!--inertia ixx="0.00005" ixy="0" ixz="0" iyy="0.000011" iyz="-0.000011" izz="0.00005" /-->
      <inertia ixx="2.0603e-02" ixy="1.9586e-08" ixz="1.9586e-08" iyy="4.0753e-03" iyz="-3.9778e-03" izz="1.8736e-02"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular2.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/LightGrey"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 -0.25 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular2.dae"/>
        <!--box size="0.12 0.50 0.18" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_3_joint" type="revolute">
    <origin rpy="-1.5707963268 0 0" xyz="0 -0.395 0"/>
    <parent link="arm_2_link"/>
    <child link="arm_3_link"/>
    <axis xyz="0 1 0"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="176" lower="-2.7" upper="2.7" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-2.69" soft_upper_limit="2.69"/>
  </joint>
  <link name="arm_3_link">
    <inertial>
      <!--origin xyz="0 -0.395 0" rpy="-1.5708 0 0"/-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 -0.013305 -0.006775"/>
      <!--mass value="2.1"/-->
      <mass value="4.1"/>
      <!--inertia ixx="0.0000035" ixy="0" ixz="0" iyy="0.0000026" iyz="-0.00000025" izz="0.0000031" /-->
      <inertia ixx="0.0025313" ixy="0" ixz="0" iyy="0.0018840" iyz="-0.0001840" izz="0.0022512"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular3.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular3.dae"/>
        <!--box size="0.11 0.14 0.14" /-->
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_4_joint" type="revolute">
    <origin rpy="1.5707963268 0 0" xyz="0 0 -0.2715"/>
    <parent link="arm_3_link"/>
    <child link="arm_4_link"/>
    <axis xyz="0 1 0"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="176" lower="-3.14159265359" upper="3.14159265359" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-3.13159265359" soft_upper_limit="3.13159265359"/>
  </joint>
  <link name="arm_4_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.000015 0.106227 -0.008144"/>
      <!--mass value="1.68311"/-->
      <mass value="2.88311"/>
      <!--inertia ixx="0.0000024" ixy="0" ixz="0" iyy="0.00000093" iyz="-0.00000048" izz="0.0000023" /-->
      <inertia ixx="3.2829e-03" ixy="1.5715e-06" ixz="7.4912e-07" iyy="1.2719e-03" iyz="-6.5480e-04" izz="3.1497e-03"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular4.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/LightGrey"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0.11 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular4.dae"/>
        <!--box size="0.10 0.22 0.10" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_5_joint" type="revolute">
    <!--origin xyz="0 0 0" rpy="${pi/2} ${-pi/2} 0" /-->
    <origin rpy="1.5707963268 1.5707963268 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="arm_4_link"/>
    <child link="arm_5_link"/>
    <!--axis xyz="1 0 0" /-->
    <axis xyz="1 0 0"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <!--limit effort="41.6" velocity="0.4363" lower="-1.57079" upper="1.57079" /-->
    <!--limit effort="20" velocity="2" /-->
    <!--safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="${-1.57079 + 0.01}" soft_upper_limit="${1.57079 - 0.01}" /-->
    <limit effort="176" lower="-1.56" upper="1.56" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-1.55" soft_upper_limit="1.55"/>
  </joint>
  <link name="arm_5_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.016561 0.000000 0.008731"/>
      <!--mass value="0.807"/-->
      <mass value="1.807"/>
      <!--inertia ixx="0.00000074" ixy="0" ixz="-0.0000001" iyy="0.000001" iyz="-0.0000001" izz="0.00000089" /-->
      <inertia ixx="1.1816e-03" ixy="2.1927e-08" ixz="-1.6663e-04" iyy="1.7339e-03" iyz="-1.4618e-08" izz="1.4334e-03"/>
    </inertial>
    <visual>
      <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 3.14159265359" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular5.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 3.14159265359" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular5.dae"/>
        <!--box size="0.11 0.08 0.11" /-->
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_6_joint" type="revolute">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0.1847"/>
    <parent link="arm_5_link"/>
    <child link="arm_6_link"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="20.1" lower="-3.34159265359" upper="3.34159265359" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-3.33159265359" soft_upper_limit="3.33159265359"/>
  </joint>
  <link name="arm_6_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.000000 -0.000000 -0.054637"/>
      <!--mass value="0.819"/-->
      <mass value="1"/>
      <!--inertia ixx="0.00000074" ixy="0" ixz="-0.0000001" iyy="0.000001" iyz="-0.0000001" izz="0.00000089" /-->
      <inertia ixx="0.0014132" ixy="0" ixz="0" iyy="0.0014132" iyz="0" izz="0.0006018"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular6.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/LightGrey"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 -0.055" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular6.dae"/>
        <!--box size="0.09 0.09 0.11" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <gazebo reference="arm_0_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>false</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_1_link">
    <material value="Gazebo/Green"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_2_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_3_link">
    <material value="Gazebo/Green"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_4_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_5_link">
    <material value="Gazebo/Green"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_6_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <transmission name="arm_1_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_1_joint"/>
    <actuator name="arm_1_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_2_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_2_joint"/>
    <actuator name="arm_2_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_3_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_3_joint"/>
    <actuator name="arm_3_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_4_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_4_joint"/>
    <actuator name="arm_4_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_5_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_5_joint"/>
    <actuator name="arm_5_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_6_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_6_joint"/>
    <actuator name="arm_6_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <joint name="hand_base_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="arm_6_link"/>
    <child link="hand_base_link"/>
  </joint>
  <link name="hand_base_link">
    <inertial>
      <mass value="1.0"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="1.0" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="1.0" iyz="0.0" izz="1.0"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/palm_282.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Grey">
        <color rgba="0.75 0.75 0.75 1.0"/>
      </material>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0 " xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/palm_282.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <link name="hand_finger_31_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.046 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.04 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle_fixed.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Black"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.04 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle_fixed.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j31_joint" type="fixed">
    <parent link="hand_base_link"/>
    <child link="hand_finger_31_link"/>
    <origin rpy="0 0 -1.570796327" xyz="0 0 0.0252"/>
  </joint>
  <link name="hand_finger_32_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j32_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_31_link"/>
    <child link="hand_finger_32_link"/>
    <origin rpy="1.5708 -8.8281E-17 0" xyz="-0.05 0 0.0339"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="2.44" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j32_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j32_joint"/>
    <actuator name="hand_j32">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_33_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j33_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_32_link"/>
    <child link="hand_finger_33_link"/>
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.069936 0.003 0"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="0.84" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j33_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j33_joint"/>
    <actuator name="hand_j33">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_11_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.046 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Green"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j11_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_base_link"/>
    <child link="hand_finger_11_link"/>
    <origin rpy="0 0 1.5708" xyz="-0.025 0 0.0252"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0" upper="3.1416" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j11_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j11_joint"/>
    <actuator name="hand_j11">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_12_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j12_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_11_link"/>
    <child link="hand_finger_12_link"/>
    <origin rpy="1.5708 0 0" xyz="-0.05 0 0.0339"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="2.44" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j12_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j12_joint"/>
    <actuator name="hand_j12">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_13_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j13_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_12_link"/>
    <child link="hand_finger_13_link"/>
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.069936 0.003 0"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="0.84" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j13_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j13_joint"/>
    <actuator name="hand_j13">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_21_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.046 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Green"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j21_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_base_link"/>
    <child link="hand_finger_21_link"/>
    <origin rpy="0 0 1.5708" xyz="0.025 0 0.0252"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0" upper="3.1416" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j21_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j21_joint"/>
    <actuator name="hand_j21">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_22_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j22_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_21_link"/>
    <child link="hand_finger_22_link"/>
    <origin rpy="1.5708 -8.8281E-17 0" xyz="-0.05 0 0.0339"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="2.44" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j22_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j22_joint"/>
    <actuator name="hand_j22">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_23_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j23_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_22_link"/>
    <child link="hand_finger_23_link"/>
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.069936 0.003 0"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="0.84" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j23_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j23_joint"/>
    <actuator name="hand_j23">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <gazebo reference="hand_base_link">
    <material>Gazebo/White</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_31_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_32_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_33_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_11_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_12_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_13_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_21_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_22_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_23_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <!--xacro:rescuer_sdh_urdf parent="arm_6_link" name="hand">
		<origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" />
	</xacro:rescuer_sdh_urdf-->
  <!--xacro:rescuer_fake_gripper_urdf>
		<origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" />
	</xacro:rescuer_fake_gripper_urdf-->
  <joint name="camera_rgb_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0.635 -0.028 0.355"/>
    <parent link="rover_base_link"/>
    <child link="camera_rgb_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_rgb_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_rgb_optical_joint" type="fixed">
    <origin rpy="-1.5707963268 0 -1.5707963268" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="camera_rgb_frame"/>
    <child link="camera_rgb_optical_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_rgb_optical_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.031 0.0125 -0.016"/>
    <parent link="camera_rgb_frame"/>
    <child link="camera_link"/>
  </joint>
  <link name="camera_link">
    <visual>
      <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 ${pi/2}"/-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.032 0 0.01905"/>
      <geometry>
        <box size="0.064 0.121 0.0381"/>
        <!--mesh filename="package://rescuer_description/meshes/kinect/kinect.dae"/-->
      </geometry>
      <material name="Gazebo/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0.0 0.0 0.0" rpy="0 0 0"/-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.032 0 0.01905"/>
      <geometry>
        <box size="0.064 0.121 0.0381"/>
      </geometry>
    </collision>
    <inertial>
      <mass value="0.001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_depth_joint" type="fixed">
    <!--origin xyz="0 0.028 0" rpy="${-pi/2} 0 ${-pi/2}" /-->
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0.028 0"/>
    <parent link="camera_rgb_frame"/>
    <child link="camera_depth_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_depth_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.0001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_depth_optical_joint" type="fixed">
    <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" /-->
    <origin rpy="-1.5707963268 0 -1.5707963268" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="camera_depth_frame"/>
    <child link="camera_depth_optical_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_depth_optical_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.0001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <gazebo reference="camera_link">
    <material value="Gazebo/Blue"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <sensor name="openni_camera_camera" type="depth">
      <always_on>1</always_on>
      <visualize>true</visualize>
      <camera>
        <horizontal_fov>1.047</horizontal_fov>
        <image>
          <width>640</width>
          <height>480</height>
          <format>R8G8B8</format>
        </image>
        <depth_camera>

			    </depth_camera>
        <clip>
          <near>0.1</near>
          <far>100</far>
        </clip>
      </camera>
      <plugin filename="libgazebo_ros_openni_kinect.so" name="camera_link_controller">
        <!--robotNamespace>/rescuer</robotNamespace-->
        <baseline>0.2</baseline>
        <alwaysOn>true</alwaysOn>
        <updateRate>1.0</updateRate>
        <cameraName>rescuer/camera</cameraName>
        <imageTopicName>depth_registered/image_raw</imageTopicName>
        <cameraInfoTopicName>depth_registered/camera_info</cameraInfoTopicName>
        <depthImageTopicName>depth_registered/image_raw</depthImageTopicName>
        <depthImageInfoTopicName>depth_registered/camera_info</depthImageInfoTopicName>
        <pointCloudTopicName>depth_registered/points</pointCloudTopicName>
        <frameName>camera_depth_optical_frame</frameName>
        <pointCloudCutoff>0.5</pointCloudCutoff>
        <distortionK1>0</distortionK1>
        <distortionK2>0</distortionK2>
        <distortionK3>0</distortionK3>
        <distortionT1>0</distortionT1>
        <distortionT2>0</distortionT2>
        <CxPrime>0</CxPrime>
        <Cx>0</Cx>
        <Cy>0</Cy>
        <focalLength>0</focalLength>
        <hackBaseline>0</hackBaseline>
        <depthImageCameraInfoTopicName>depthcamerainfo</depthImageCameraInfoTopicName>
      </plugin>
    </sensor>
  </gazebo>
  <gazebo reference="camera_depth_frame">
    <material value="Gazebo/Black"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="camera_depth_optical_frame">
    <material value="Gazebo/Black"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <!--xacro:rescuer_fake_wheels_urdf >
	</xacro:rescuer_fake_wheels_urdf-->
</robot>
\end{lstlisting}



\section{Descripción completa simulador en urdf\label{sec:Descripci=0000F3n-completa-simulador}}

\begin{lstlisting}[basicstyle={\scriptsize},breaklines=true,language=XML,showstringspaces=false,tabsize=4]
<?xml version="1.0" ?>
<!-- =================================================================================== -->
<!-- |    This document was autogenerated by xacro from rescuer.urdf.simulator.xacro   | -->
<!-- |    EDITING THIS FILE BY HAND IS NOT RECOMMENDED                                 | -->
<!-- =================================================================================== -->
<robot name="rescuer" xmlns:xacro="http://www.ros.org/wiki/xacro">
  <material name="Rover/Red">
    <color rgba="1.0 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Rover/Black">
    <color rgba="0.0 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/LightGrey">
    <color rgba="0.7 0.7 0.7 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/DarkGrey">
    <color rgba="0.4 0.4 0.4 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Black">
    <color rgba="0.0 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/DarkGolden">
    <color rgba="0.4 0.4 0.3 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Blue">
    <color rgba="0.0 0.0 0.8 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Red">
    <color rgba="0.8 0.0 0.0 1.0"/>
  </material>
  <material name="Schunk/Green">
    <color rgba="0.0 0.0 0.8 1.0"/>
  </material>
  <material name="invisible">
    <color rgba="0.0 0.0 0.0 0.0"/>
  </material>
  <gazebo>
    <plugin filename="libgazebo_ros_control.so" name="gazebo_ros_control">
      <robotNamespace>/rescuer</robotNamespace>
      <robotSimType>gazebo_ros_control/DefaultRobotHWSim</robotSimType>
    </plugin>
    <plugin filename="libgazebo_ros_joint_pose_trajectory.so" name="gazebo_ros_joint_pose_trajectory">
                </plugin>
  </gazebo>
  <!--xacro:include filename="$(find rescuer_description)/urdf/sdh/sdh.urdf.xacro" /-->
  <!--xacro:include filename="$(find rescuer_description)/urdf/fake_gripper/fake_gripper.urdf.xacro" /-->
  <link name="base_footprint">
	</link>
  <joint name="base_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0.08"/>
    <parent link="base_footprint"/>
    <child link="rover_base_link"/>
  </joint>
  <joint name="rover_base_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="rover_base_link"/>
    <child link="rover_chains_link"/>
  </joint>
  <link name="rover_base_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.002618 0.000006 0.204921"/>
      <!--mass value="0.001"/-->
      <mass value="200"/>
      <inertia ixx="2.7532e-02" ixy="1.5577e-06" ixz="-7.8932e-04" iyy="5.8836e-02" iyz="-8.9012e-07" izz="7.1819e-02"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_3n.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Rover/Red"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 0.175" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <!--box size="1.20 0.78 0.50" /-->
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_3n.dae"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <link name="rover_chains_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <mass value="10"/>
      <inertia ixx="1.0" ixy="0" ixz="0" iyy="1.0" iyz="0" izz="1.0"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_cadena3.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Rover/Black"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/rover/rescuer_uji_cadena3.dae"/>
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <gazebo reference="rover_base_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="rover_chains_link">
    <material value="Gazebo/Black"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <joint name="arm_0_joint" type="fixed">
    <origin rpy="1.5708 1.5708 0" xyz="0.5 0.085 0.5"/>
    <parent link="rover_base_link"/>
    <child link="arm_0_link"/>
  </joint>
  <link name="arm_0_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <mass value="2.0"/>
      <inertia ixx="10" ixy="0" ixz="0" iyy="10" iyz="0" izz="10"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <!--cylinder radius="0.045" length="0.18" /-->
        <cylinder length="0.066" radius="0.045"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Red"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
        <!--cylinder radius="0.045" length="0.18" /-->
        <cylinder length="0.066" radius="0.045"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_1_joint" type="revolute">
    <origin rpy="0 0 1.5707963268" xyz="0 0 -0.240"/>
    <parent link="arm_0_link"/>
    <child link="arm_1_link"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <calibration rising="0"/>
    <!--dynamics damping="${damping}" friction="${friction}"/-->
    <dynamics damping="0"/>
    <limit effort="370" lower="-3.31" upper="3.31" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="50" soft_lower_limit="-3.3" soft_upper_limit="3.3"/>
  </joint>
  <link name="arm_1_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.000003 -0.009599 0.141766"/>
      <!--mass value="1.29364"/-->
      <mass value="4.89364"/>
      <!--inertia ixx="0.000012" ixy="0" ixz="0" iyy="0.000012" iyz="0.000002" izz="0.000005" /-->
      <inertia ixx="5.7745e-03" ixy="-2.6628e-07" ixz="-1.6643e-08" iyy="5.4967e-03" iyz="-1.0778e-03" izz="2.5060e-03"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular1.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 0.15" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular1.dae"/>
        <!--cylinder radius="0.065" length="0.30" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_2_joint" type="revolute">
    <origin rpy="1.5707963268 0 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="arm_1_link"/>
    <child link="arm_2_link"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="370" lower="-2.61" upper="2.61" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="50" soft_lower_limit="-2.6" soft_upper_limit="2.6"/>
  </joint>
  <link name="arm_2_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.000001 -0.071960 -0.043237"/>
      <!--mass value="1.68311"/-->
      <mass value="5.28311"/>
      <!--inertia ixx="0.00005" ixy="0" ixz="0" iyy="0.000011" iyz="-0.000011" izz="0.00005" /-->
      <inertia ixx="2.0603e-02" ixy="1.9586e-08" ixz="1.9586e-08" iyy="4.0753e-03" iyz="-3.9778e-03" izz="1.8736e-02"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular2.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/LightGrey"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 -0.25 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular2.dae"/>
        <!--box size="0.12 0.50 0.18" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_3_joint" type="revolute">
    <origin rpy="-1.5707963268 0 0" xyz="0 -0.395 0"/>
    <parent link="arm_2_link"/>
    <child link="arm_3_link"/>
    <axis xyz="0 1 0"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="176" lower="-2.7" upper="2.7" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-2.69" soft_upper_limit="2.69"/>
  </joint>
  <link name="arm_3_link">
    <inertial>
      <!--origin xyz="0 -0.395 0" rpy="-1.5708 0 0"/-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 -0.013305 -0.006775"/>
      <!--mass value="2.1"/-->
      <mass value="4.1"/>
      <!--inertia ixx="0.0000035" ixy="0" ixz="0" iyy="0.0000026" iyz="-0.00000025" izz="0.0000031" /-->
      <inertia ixx="0.0025313" ixy="0" ixz="0" iyy="0.0018840" iyz="-0.0001840" izz="0.0022512"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular3.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular3.dae"/>
        <!--box size="0.11 0.14 0.14" /-->
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_4_joint" type="revolute">
    <origin rpy="1.5707963268 0 0" xyz="0 0 -0.2715"/>
    <parent link="arm_3_link"/>
    <child link="arm_4_link"/>
    <axis xyz="0 1 0"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="176" lower="-3.14159265359" upper="3.14159265359" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-3.13159265359" soft_upper_limit="3.13159265359"/>
  </joint>
  <link name="arm_4_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.000015 0.106227 -0.008144"/>
      <!--mass value="1.68311"/-->
      <mass value="2.88311"/>
      <!--inertia ixx="0.0000024" ixy="0" ixz="0" iyy="0.00000093" iyz="-0.00000048" izz="0.0000023" /-->
      <inertia ixx="3.2829e-03" ixy="1.5715e-06" ixz="7.4912e-07" iyy="1.2719e-03" iyz="-6.5480e-04" izz="3.1497e-03"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular4.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/LightGrey"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0.11 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular4.dae"/>
        <!--box size="0.10 0.22 0.10" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_5_joint" type="revolute">
    <!--origin xyz="0 0 0" rpy="${pi/2} ${-pi/2} 0" /-->
    <origin rpy="1.5707963268 1.5707963268 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="arm_4_link"/>
    <child link="arm_5_link"/>
    <!--axis xyz="1 0 0" /-->
    <axis xyz="1 0 0"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <!--limit effort="41.6" velocity="0.4363" lower="-1.57079" upper="1.57079" /-->
    <!--limit effort="20" velocity="2" /-->
    <!--safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="${-1.57079 + 0.01}" soft_upper_limit="${1.57079 - 0.01}" /-->
    <limit effort="176" lower="-1.56" upper="1.56" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-1.55" soft_upper_limit="1.55"/>
  </joint>
  <link name="arm_5_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.016561 0.000000 0.008731"/>
      <!--mass value="0.807"/-->
      <mass value="1.807"/>
      <!--inertia ixx="0.00000074" ixy="0" ixz="-0.0000001" iyy="0.000001" iyz="-0.0000001" izz="0.00000089" /-->
      <inertia ixx="1.1816e-03" ixy="2.1927e-08" ixz="-1.6663e-04" iyy="1.7339e-03" iyz="-1.4618e-08" izz="1.4334e-03"/>
    </inertial>
    <visual>
      <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 3.14159265359" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular5.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 3.14159265359" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular5.dae"/>
        <!--box size="0.11 0.08 0.11" /-->
        <!--box size="0.01 0.01 0.01" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="arm_6_joint" type="revolute">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0.1847"/>
    <parent link="arm_5_link"/>
    <child link="arm_6_link"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <calibration rising="0"/>
    <dynamics damping="0" friction="1.0"/>
    <limit effort="20.1" lower="-3.34159265359" upper="3.34159265359" velocity="24.0"/>
    <safety_controller k_position="20" k_velocity="25" soft_lower_limit="-3.33159265359" soft_upper_limit="3.33159265359"/>
  </joint>
  <link name="arm_6_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.000000 -0.000000 -0.054637"/>
      <!--mass value="0.819"/-->
      <mass value="1"/>
      <!--inertia ixx="0.00000074" ixy="0" ixz="-0.0000001" iyy="0.000001" iyz="-0.0000001" izz="0.00000089" /-->
      <inertia ixx="0.0014132" ixy="0" ixz="0" iyy="0.0014132" iyz="0" izz="0.0006018"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular6.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Schunk/LightGrey"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0 0 -0.055" rpy="0 0 0" /-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/modular/modular6.dae"/>
        <!--box size="0.09 0.09 0.11" /-->
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <gazebo reference="arm_0_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>false</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_1_link">
    <material value="Gazebo/Green"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_2_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_3_link">
    <material value="Gazebo/Green"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_4_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_5_link">
    <material value="Gazebo/Green"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <gazebo reference="arm_6_link">
    <material value="Gazebo/Red"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <selfCollide>true</selfCollide>
  </gazebo>
  <transmission name="arm_1_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_1_joint"/>
    <actuator name="arm_1_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_2_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_2_joint"/>
    <actuator name="arm_2_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_3_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_3_joint"/>
    <actuator name="arm_3_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_4_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_4_joint"/>
    <actuator name="arm_4_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_5_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_5_joint"/>
    <actuator name="arm_5_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="arm_6_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="arm_6_joint"/>
    <actuator name="arm_6_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <joint name="hand_base_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="arm_6_link"/>
    <child link="hand_base_link"/>
  </joint>
  <link name="hand_base_link">
    <inertial>
      <mass value="1.0"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="1.0" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="1.0" iyz="0.0" izz="1.0"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/palm_282.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Grey">
        <color rgba="0.75 0.75 0.75 1.0"/>
      </material>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0 " xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/palm_282.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <link name="hand_finger_31_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.046 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.04 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle_fixed.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Black"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.04 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle_fixed.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j31_joint" type="fixed">
    <parent link="hand_base_link"/>
    <child link="hand_finger_31_link"/>
    <origin rpy="0 0 -1.570796327" xyz="0 0 0.0252"/>
  </joint>
  <link name="hand_finger_32_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j32_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_31_link"/>
    <child link="hand_finger_32_link"/>
    <origin rpy="1.5708 -8.8281E-17 0" xyz="-0.05 0 0.0339"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="2.44" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j32_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j32_joint"/>
    <actuator name="hand_j32">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_33_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j33_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_32_link"/>
    <child link="hand_finger_33_link"/>
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.069936 0.003 0"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="0.84" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j33_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j33_joint"/>
    <actuator name="hand_j33">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_11_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.046 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Green"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j11_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_base_link"/>
    <child link="hand_finger_11_link"/>
    <origin rpy="0 0 1.5708" xyz="-0.025 0 0.0252"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0" upper="3.1416" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j11_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j11_joint"/>
    <actuator name="hand_j11">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_12_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j12_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_11_link"/>
    <child link="hand_finger_12_link"/>
    <origin rpy="1.5708 0 0" xyz="-0.05 0 0.0339"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="2.44" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j12_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j12_joint"/>
    <actuator name="hand_j12">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_13_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j13_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_12_link"/>
    <child link="hand_finger_13_link"/>
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.069936 0.003 0"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="0.84" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j13_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j13_joint"/>
    <actuator name="hand_j13">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_21_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.046 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Green"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/knuckle.dae"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j21_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_base_link"/>
    <child link="hand_finger_21_link"/>
    <origin rpy="0 0 1.5708" xyz="0.025 0 0.0252"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0" upper="3.1416" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j21_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j21_joint"/>
    <actuator name="hand_j21">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_22_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j22_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_21_link"/>
    <child link="hand_finger_22_link"/>
    <origin rpy="1.5708 -8.8281E-17 0" xyz="-0.05 0 0.0339"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="2.44" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j22_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j22_joint"/>
    <actuator name="hand_j22">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <link name="hand_finger_23_link">
    <inertial>
      <mass value="0.1"/>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.01" ixy="0" ixz="0" iyy="0.01" iyz="0" izz="0.01"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <material name="Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <mesh filename="package://rescuer_description/meshes/barrett/finger_tip.dae"/>
      </geometry>
      <contact_coefficients kd="1.0" kp="1000.0" mu="0"/>
    </collision>
  </link>
  <joint name="hand_j23_joint" type="revolute">
    <parent link="hand_finger_22_link"/>
    <child link="hand_finger_23_link"/>
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.069936 0.003 0"/>
    <axis xyz="0 0 -1"/>
    <limit effort="30.0" lower="0.0" upper="0.84" velocity="2.0"/>
    <dynamics damping="100.0" friction="1.0"/>
  </joint>
  <transmission name="hand_j23_transmission">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="hand_j23_joint"/>
    <actuator name="hand_j23">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
      <motorTorqueConstant>1</motorTorqueConstant>
    </actuator>
  </transmission>
  <gazebo reference="hand_base_link">
    <material>Gazebo/White</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_31_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_32_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_33_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_11_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_12_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_13_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_21_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_22_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="hand_finger_23_link">
    <material>Gazebo/Grey</material>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <!--xacro:rescuer_sdh_urdf parent="arm_6_link" name="hand">
		<origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" />
	</xacro:rescuer_sdh_urdf-->
  <!--xacro:rescuer_fake_gripper_urdf>
		<origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" />
	</xacro:rescuer_fake_gripper_urdf-->
  <joint name="camera_rgb_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0.635 -0.028 0.355"/>
    <parent link="rover_base_link"/>
    <child link="camera_rgb_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_rgb_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_rgb_optical_joint" type="fixed">
    <origin rpy="-1.5707963268 0 -1.5707963268" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="camera_rgb_frame"/>
    <child link="camera_rgb_optical_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_rgb_optical_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_joint" type="fixed">
    <origin rpy="0 0 0" xyz="-0.031 0.0125 -0.016"/>
    <parent link="camera_rgb_frame"/>
    <child link="camera_link"/>
  </joint>
  <link name="camera_link">
    <visual>
      <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 ${pi/2}"/-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.032 0 0.01905"/>
      <geometry>
        <box size="0.064 0.121 0.0381"/>
        <!--mesh filename="package://rescuer_description/meshes/kinect/kinect.dae"/-->
      </geometry>
      <material name="Gazebo/Blue"/>
    </visual>
    <collision>
      <!--origin xyz="0.0 0.0 0.0" rpy="0 0 0"/-->
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0.032 0 0.01905"/>
      <geometry>
        <box size="0.064 0.121 0.0381"/>
      </geometry>
    </collision>
    <inertial>
      <mass value="0.001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_depth_joint" type="fixed">
    <!--origin xyz="0 0.028 0" rpy="${-pi/2} 0 ${-pi/2}" /-->
    <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0.028 0"/>
    <parent link="camera_rgb_frame"/>
    <child link="camera_depth_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_depth_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.0001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <joint name="camera_depth_optical_joint" type="fixed">
    <!--origin xyz="0 0 0" rpy="0 0 0" /-->
    <origin rpy="-1.5707963268 0 -1.5707963268" xyz="0 0 0"/>
    <parent link="camera_depth_frame"/>
    <child link="camera_depth_optical_frame"/>
  </joint>
  <link name="camera_depth_optical_frame">
    <inertial>
      <mass value="0.0001"/>
      <origin xyz="0 0 0"/>
      <inertia ixx="0.0001" ixy="0.0" ixz="0.0" iyy="0.0001" iyz="0.0" izz="0.0001"/>
    </inertial>
  </link>
  <gazebo reference="camera_link">
    <material value="Gazebo/Blue"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
    <sensor name="openni_camera_camera" type="depth">
      <always_on>1</always_on>
      <visualize>true</visualize>
      <camera>
        <horizontal_fov>1.047</horizontal_fov>
        <image>
          <width>640</width>
          <height>480</height>
          <format>R8G8B8</format>
        </image>
        <depth_camera>

			    </depth_camera>
        <clip>
          <near>0.1</near>
          <far>100</far>
        </clip>
      </camera>
      <plugin filename="libgazebo_ros_openni_kinect.so" name="camera_link_controller">
        <!--robotNamespace>/rescuer</robotNamespace-->
        <baseline>0.2</baseline>
        <alwaysOn>true</alwaysOn>
        <updateRate>1.0</updateRate>
        <cameraName>rescuer/camera</cameraName>
        <imageTopicName>depth_registered/image_raw</imageTopicName>
        <cameraInfoTopicName>depth_registered/camera_info</cameraInfoTopicName>
        <depthImageTopicName>depth_registered/image_raw</depthImageTopicName>
        <depthImageInfoTopicName>depth_registered/camera_info</depthImageInfoTopicName>
        <pointCloudTopicName>depth_registered/points</pointCloudTopicName>
        <frameName>camera_depth_optical_frame</frameName>
        <pointCloudCutoff>0.5</pointCloudCutoff>
        <distortionK1>0</distortionK1>
        <distortionK2>0</distortionK2>
        <distortionK3>0</distortionK3>
        <distortionT1>0</distortionT1>
        <distortionT2>0</distortionT2>
        <CxPrime>0</CxPrime>
        <Cx>0</Cx>
        <Cy>0</Cy>
        <focalLength>0</focalLength>
        <hackBaseline>0</hackBaseline>
        <depthImageCameraInfoTopicName>depthcamerainfo</depthImageCameraInfoTopicName>
      </plugin>
    </sensor>
  </gazebo>
  <gazebo reference="camera_depth_frame">
    <material value="Gazebo/Black"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <gazebo reference="camera_depth_optical_frame">
    <material value="Gazebo/Black"/>
    <turnGravityOff>false</turnGravityOff>
  </gazebo>
  <link name="right_wheel_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <mass value="1.0"/>
      <inertia ixx="0.00001" ixy="0" ixz="0" iyy="0.00001" iyz="0" izz="0.00001"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <cylinder length="0.05" radius="0.075"/>
      </geometry>
      <material name="invisible"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <cylinder length="0.05" radius="0.075"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="right_wheel_joint" type="continuous">
    <parent link="base_footprint"/>
    <child link="right_wheel_link"/>
    <!--origin xyz="0 -0.375 0" rpy="${-pi/2} 0 0" /-->
    <origin rpy="-1.5707963268 0 0" xyz="0 -0.4171 0.067"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
  </joint>
  <link name="left_wheel_link">
    <inertial>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <mass value="1.0"/>
      <inertia ixx="0.00001" ixy="0" ixz="0" iyy="0.00001" iyz="0" izz="0.00001"/>
    </inertial>
    <visual>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <cylinder length="0.05" radius="0.075"/>
      </geometry>
      <material name="invisible"/>
    </visual>
    <collision>
      <origin rpy="0 0 0" xyz="0 0 0"/>
      <geometry>
        <cylinder length="0.05" radius="0.075"/>
      </geometry>
    </collision>
  </link>
  <joint name="left_wheel_joint" type="continuous">
    <parent link="base_footprint"/>
    <child link="left_wheel_link"/>
    <!-- origin xyz="0 0.375 0" rpy="${-pi/2}  0 0" /-->
    <origin rpy="-1.5707963268  0 0" xyz="0 0.4171 0.067"/>
    <axis xyz="0 0 1"/>
  </joint>
  <gazebo>
    <plugin filename="libgazebo_ros_diff_drive.so" name="differential_drive_controller">
      <!--robotNamespace>/rescuer</robotNamespace-->
      <alwaysOn>true</alwaysOn>
      <updateRate>50</updateRate>
      <leftJoint>left_wheel_joint</leftJoint>
      <rightJoint>right_wheel_joint</rightJoint>
      <wheelSeparation>0.77</wheelSeparation>
      <wheelDiameter>0.26</wheelDiameter>
      <torque>20</torque>
      <commandTopic>cmd_vel</commandTopic>
      <odometryTopic>/rescuer/odom_combined</odometryTopic>
      <odometryFrame>/rescuer/odom_combined</odometryFrame>
      <robotBaseFrame>/rescuer/base_footprint</robotBaseFrame>
      <publishWheelTF>true</publishWheelTF>
      <publishWheelJointState>true</publishWheelJointState>
      <rosDebugLevel>Info</rosDebugLevel>
      <wheelAcceleration>1</wheelAcceleration>
      <wheelTorque>20</wheelTorque>
      <odometrySource>world</odometrySource>
      <publishTf>1</publishTf>
    </plugin>
  </gazebo>
  <transmission name="right_wheel_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="right_wheel_joint"/>
    <actuator name="right_wheel_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
  <transmission name="left_wheel_trans">
    <type>transmission_interface/SimpleTransmission</type>
    <joint name="left_wheel_joint"/>
    <actuator name="left_wheel_motor">
      <hardwareInterface>EffortJointInterface</hardwareInterface>
      <mechanicalReduction>1</mechanicalReduction>
    </actuator>
  </transmission>
</robot>
\end{lstlisting}



